<resources>
    <string name="app_name">Html 5</string>
    <string name="acceder">Iniciar Sesion</string>
    <string name="mas_tarde">Nuevo Usuario</string>
    <string name="usuario">Nombre de Usuario</string>
    <string name="clave">Contraseña</string>
    <string name="error_autenticar">Usuario y/o Contraseña Incorrecto(s)</string>
    <string name="crear">Crear Cuenta</string>
    <string name="name">Nombre:</string>
    <string name="developer_name">Kevin Castillo Antunes</string>
    <string name="university">Universidad:</string>
    <string name="university_name">Universidad Tecnológica del Norte de Guanajuato</string>
    <string name="academic_advisor">Asesor Académico:</string>
    <string name="name_advisor">Anastasio Rodríguez García</string>
    <string name="recomendacion">Se le recomienda al usuario, que para una mejor y mas rapida utilización \n conectece a internet y de esa manera poder utilizar mas y mejores opciones, las cuales solo estan \n disponibles via internet</string>
    <string name="sugerencias">Sugerencias</string>
    <string name="name_user">Nombre del usuario</string>
    <string name="user_name">Kevin Castillo Antunes</string>
    <string name="color_fondo">Tema de fondo</string>
    <string name="lenguage">Idioma</string>
    <string name="nombre">Nombre de Usuario</string>
    <string name="correo">Correo Electronico</string>
    <string name="contraseña">Contraseña</string>
    <string name="actualizar">Actualizar</string>
    <string name="eliminar">Eliminar</string>
    <string name="nuevo">Nuevo</string>
    <string name="agregar">Agregar</string>
    <string name="title_activity_gps">GPS</string>
    <string name="intro_uno">HTML5 es la actualización de HTML, el lenguaje en el que es creada la web.
        HTML5 también es un término de marketing para agrupar las nuevas tecnologías de desarrollo de
        aplicaciones web: HTML5, CSS3 y nuevas capacidades de Javascript</string>
    <string name="intro_dos">La versión anterior y más usada de HTML, HTML4, carece de características
        necesarias para la creación de aplicaciones modernas basadas en un navegador. El uso fuerte de
        Javascript ha ayudado a mejorar esto, gracias a frameworks como jQuery, jQuery UI, Sproutcore, entre otros.</string>
    <string name="intro_tres">Flash en especial ha sido usado en reemplazo de HTML para desarrollar web
        apps que superaran las habilidades de un navegador: Audio, video, webcams, micrófonos, datos
        binarios, animaciones vectoriales, componentes de interfaz complejos, entre muchas otras cosas.
        Ahora HTML5 es capaz de hacer esto sin necesidad de plugins y con una gran compatibilidad entre navegadores.</string>
    <string name="intro_cuatro">IMPORTANTE: En este momento no todos los navegadores soportan HTML5 y
        la mayoría de sus funciones se encuentran actualmente en estado de desarrollo. Recomendamos leer
        los capítulos y ejecutar los códigos con las últimas versiones de Google Chrome y Firefox. Google
        Chrome ya implementa muchas de las características de HTML5 y además es una buena plataforma para pruebas.
        Por otro lado, Firefox es uno de los mejores navegadores para desarrolladores y también provee total
        soporte para HTML5. Sea cual fuere el navegador elegido, siempre tenga en mente que un buen desarrollador
        instala y prueba sus códigos en cada programa disponible en el mercado. Ejecute los códigos provistos
        en este libro en cada uno de los navegadores disponibles. Para descargar las últimas versiones, visite
        los siguientes enlaces: · www.google.com/chrome · www.apple.com/safari/download www.mozilla.com
        windows.microsoft.com www.opera.com</string>
    <string name="idioma_español">Español</string>

    <string name="ayuda_nota">Nota:</string>
    <string name="ayuda_enviar">Enviar</string>
    <string name="bd_id">id</string>
    <string name="bd_nombre">nombre</string>
    <string name="bd_correo">correo</string>
    <string name="bd_contrasena">contraseña</string>

    <string-array name="conteniodo_lo">
        <item>Introducción</item>
        <item>Temario</item>
        <item>Aprendiendo</item>
        <item>Desarrollador</item>
    </string-array>

    <string name="info_componentes_basicos">HTML5 provee básicamente tres características: estructura,
        estilo y funcionalidad. Nunca fue declarado oficialmente pero, incluso cuando algunas APIs
        (Interface de Programación de Aplicaciones). Es por eso que  HTML5 es considerado el producto
        de la combinación de HTML, CSS y Javascript.  Ahora la estructura debe proveer forma,
        organización y flexibilidad, y debe ser tan fuerte como los fundamentos de un edificio.
        Para trabajar y crear sitios webs y aplicaciones con HTML5, necesitamos saber primero cómo
        esa estructura es construida.</string>
    <string name="info_componentes_basicos_Dos">En este primer módulo aprenderá cómo construir una
        plantilla para futuros proyectos usando los nuevos elementos HTML introducidos en HTML5.</string>
    <string name="info_componentes_basicos_Tres">Hágalo usted mismo: Cree un archivo de texto vacío
        utilizando su editor de textos favorito para probar cada código presentado en este capítulo.
        Esto lo ayudará a recordar las nuevas etiquetas HTML y acostumbrarse a ellas. </string>
    <string name="info_componentes_basicos_Cuatro">Conceptos básicos: Un documento HTML es un archivo
        de texto. Si usted no posee ningún programa para desarrollo web, puede simplemente utilizar
        el Bloc de Notas de Windows o cualquier otro editor de textos.</string>

    <string name="info_estructura_global">Los documentos HTML se encuentran estrictamente organizados.
        Cada parte del documento está diferenciada, declarada y determinada por etiquetas específicas.
        En esta parte del capítulo vamos a ver cómo construir la estructura global de un documento
        HTML y los nuevos elementos semánticos incorporados en HTML5.\n\n
        En primer lugar necesitamos indicar el tipo de documento que estamos creando. Esto en HTML5
        es extremadamente sencillo:\n\n
         <![CDATA[ <!DOCTYPE html>]]>\n\n
        Luego de declarar el tipo de documento, debemos comenzar a construir la estructura HTML. Como
        siempre, la estructura tipo árbol de este lenguaje tiene su raíz en el elemento   <![CDATA[<html> ]]>.
        Este elemento envolverá al resto del código: \n\n
              <![CDATA[
         <div>
        <!DOCTYPE html>\n
        <html lang=”es”>\n
        </html>\n\n
        </div>
        ]]>
        Continuemos construyendo nuestra plantilla. El código HTML insertado entre las etiquetas tiene
        que ser dividido entre dos secciones principales. \n\n
        El elemento   <![CDATA[<head>]]> va primero, por supuesto, y al igual que el resto de los elementos
        estructurales tiene una etiqueta de apertura y una de cierre:\n\n

            <![CDATA[<!DOCTYPE html>\n
        <html lang=”es”>\n
        <head>\n\n

        </head>\n
        </html>\n\n
        ]]>
        La siguiente gran sección que es parte principal de la organización de un documento HTML es
        el cuerpo. El cuerpo representa la parte visible de todo documento y es especificado entre
        etiquetas <![CDATA[<body>]]>. Estas etiquetas tampoco han cambiado en relación con versiones previas
        de HTML: \n\n
        <![CDATA[<!DOCTYPE html>\n
        <html lang=”es”>\n
        <head>\n\n

        </head>\n
        <body>\n\n

        </body>\n
        </html>\n\n
        ]]>
        Es momento de construir la cabecera del documento. Algunos cambios e innovaciones fueron
        incorporados dentro de la cabecera, y uno de ellos es la etiqueta que define el juego de
        caracteres a utilizar para mostrar el documento. Ésta es una etiqueta que especifica cómo
        el texto será presentado en pantalla además en HTML5 no es necesario cerrar etiquetas simples
        con una barra al final, pero recomendamos utilizarlas por razones de compatibilidad. El
        anterior código se podría escribir de la siguiente manera:\n\n
<![CDATA[
        <!DOCTYPE html>\n
        <html lang=”es”>\n
        <head>\n
            <meta charset = “iso-8859-1” />\n
            <meta name = “description” content=“Ejemplo de HTML5” />\n
            <meta name = “keywords” content=“HTML5, CSS3, Javascript” />\n\n

        </head>\n
        <body>\n\n

        </body>\n
        </html>\n\n
    ]]>
    La etiqueta <![CDATA[<title>]]>, como siempre, simplemente especifica el título del documento, y no hay nada
    nuevo para comentar:\n\n
    <![CDATA[
    <!DOCTYPE html>\n
        <html lang=”es”>\n
        <head>\n
            <meta charset = “iso-8859-1” />\n
            <meta name = “description” content=“Ejemplo de HTML5” />\n
            <meta name = “keywords” content=“HTML5, CSS3, Javascript” />\n
            <title>Este texto es el título del documento</title>\n\n
        </head>\n
        <body>\n\n

        </body>\n
        </html>\n\n
    ]]>
        Otro importante elemento que va dentro de la cabecera del documento es <![CDATA[<link> ]]> . Este elemento
    es usado para incorporar estilos, códigos Javascript, imágenes o iconos desde archivos externos.
    Uno de los usos más comunes para es la incorporación de archivos con estilos CSS:\n\n
    <![CDATA[
    <!DOCTYPE html>\n
    <html lang=”es”>\n
    <head>\n
        <meta charset = “iso-8859-1” />\n
        <meta name = “description” content=“Ejemplo de HTML5” />\n
        <meta name = “keywords” content=“HTML5, CSS3, Javascript” />\n
        <title>Este texto es el título del documento</title>\n
        <link rel=”stylesheet” href=”misestilos.css”>\n\n
    </head>\n
    <body>\n\n

    </body>\n
    </html>\n\n
 ]]></string>

    <string name="info_referencias_rapidas">En la especificación HTML5, HTML está a cargo de la
        estructura del documento y provee un grupo completo de nuevos elementos para este propósito.
        La especificación también incluye algunos elementos con la única tarea de proveer estilos.
        Esta es una lista de los que consideramos más relevantes: \n\n
        <![CDATA[<header>]]> Este elemento presenta información introductoria y puede ser aplicado en diferentes
        secciones del documento. Tiene el propósito de contener la cabecera de una sección pero
        también puede ser utilizado para agrupar índices, formularios de búsqueda, logos, etc.\n\n
        <![CDATA[<nav>]]> Este elemento indica una sección de enlaces con propósitos de navegación, como menús
        o índices. No todos los enlaces dentro de una página web tienen que estar dentro
        de un elemento <![CDATA[<nav>]]> \n\n.
        <![CDATA[<section>]]> Este elemento representa una sección general del documento. Es usualmente utilizado
        para construir varios bloques de contenido (por ejemplo, columnas) con el propósito
        de ordenar el contenido.\n\n
        <![CDATA[<aside>]]> Este elemento representa contenido que está relacionado con el contenido principal
        pero no es parte del mismo. Ejemplos pueden ser citas, información en barras laterales,
        publicidad, etc.\n\n
        <![CDATA[<footer>]]> Este elemento representa información adicional sobre su elemento padre. Puede ser
        usado no solo para el cuerpo sino también para diferentes secciones dentro del cuerpo,
        otorgando información adicional sobre estas secciones específicas.\n\n
        <![CDATA[<article>]]> Este elemento representa una porción independiente de información relevante, además
        puede ser anidado y usado para mostrar una lista dentro de otra lista de ítems relacionados,
        como comentarios de usuarios en entradas de blogs, por ejemplo.\n\n
        <![CDATA[<hgroup>]]> Este elemento es usado para agrupar elementos H cuando la cabecera tiene múltiples
        niveles (por ejemplo, una cabecera con título y subtítulo).\n\n
        <![CDATA[<figure>]]> Este elemento representa una porción independiente de contenido (por ejemplo,
        imágenes, diagramas o videos) que son referenciadas desde el contenido principal.\n\n
        <![CDATA[<figcaption>]]> Este elemento es utilizado para mostrar una leyenda o pequeño texto relacionado
        con el contenido de un elemento , como la descripción de una imagen.\n\n
        <![CDATA[<marck>]]> Este elemento resalta un texto que tiene relevancia en una situación en particular o
        que ha sido mostrado en respuesta de la actividad del usuario.\n\n
        <![CDATA[<small>]]> Este elemento representa contenido al margen, como letra pequeña (por ejemplo,
        descargos, restricciones legales, declaración de derechos, etc…).\n\n
        <![CDATA[<cite>]]> Este elemento es usado para mostrar el título de un trabajo (libro, película, poema, etc…).\n\n
        <![CDATA[<address>]]> Este elemento encierra información de contacto para un elemento <![CDATA[<article>]]> o el
        documento completo. Es recomendable que sea insertado dentro de un elemento <![CDATA[<footer>]]>.\n\n
        <![CDATA[<time>]]> Este elemento se utiliza para mostrar fecha y hora en formatos comprensibles por los
        usuarios y el navegador.\n
    </string>


    <string name="info_lista_elementos">
       Define un comentario. Cualquier información que seponga dentro de las etiquetas
        <!-- y --> dentro del cuerpo de la página, será ignorados por el navegador.\n\n
    <![CDATA[
    <!DOCTYPE>]]> Define el tipo de documento.\n\n
    <![CDATA[ <abbr> Define una abreviación.\n\n
    <address> Define información de contacto del propietario del documento.\n\n
    <area> Esta etiqueta define un área dentro de un mapa de imagen.\n\n
    <article>* Define una composición independiente dentro de un documento, página, aplicación o
    web, que puede ser distribuida independientemente o reutilizada.\n\n
    <aside>* Define contenido secundario al contenido de la página.\n\n
    <audio>* Se utiliza para representar contenido de audio en los documentos. Añadido en HTML5,
    puede contener diferentes fuentes de audio, representadas utilizando el atributo "src"
    o el elemento <source>.\n\n
    <b> Este elemento indica que el texto englobado tiene que ser mostrado en negrita.\n\n
    <base> Define cuál es la URL absoluta para todos aquellos enlaces que sean relativos en la página.\n\n
    <bdi>* Aísla una parte del texto que puede tener un formato diferente del texto principal.\n\n
    <bdo>  Este elemento es utilizado para sobre escribir la dirección del texto.\n\n
    <blockquote> Este elemento se utiliza para designar una cita de texto larga. Normalmente, se
    puede reconocer porque está identificado.\n\n
    <body>  Este elemento es utilizado para definir el cuerpo del documento.\n\n
    <br> Define un salto de  línea.\n\n
    <canvas>* Utilizada para dibujar gráficos, mediante scripts. (normalmente JavaScript).\n\n
    <caption> Defines el título de una tabla.\n\n
    <cite> Especifica una cita o referencia a otro lugar.\n\n
    <code> Indica que el texto englobado es código de programación.\n\n
    <col>  Define una columna dentro de una tabla y se utiliza para agrupar y alinear.\n\n
    <colgroup> Especifica un grupo de una o más columnas de una tabla para darles formato.\n\n
    <command>* Define un botón comando al que el usuario puede llamar.\n\n
    <datalist>*    Especifica una lista de opciones predefinidas para una caja de texto input.\n\n
    <dd>   Define una descripción de un item en una lista de definición.\n\n
    <del>  Define texto que ha sido eliminado de un documento.\n\n
    <details>* Define detalles adicionales que el usuario puede ver o esconder.\n\n
    <dfn>  Define un término de una definición.\n\n
    <dialog>*  Define una caja de diálogo o ventana.\n\n
    <div>  Define una sección en un documento.\n\n
    <dl>   Define una lista de definición.\n\n
    <dt>   Define un término (un item) dentro de una lista de definición.\n\n
    <em>   Define énfasis en un texto.\n\n
    <embed>*   Se utiliza para declarar un contenedor para una aplicación externa (no- HTML).\n\n
    <fieldset> Agrupa elementos relacionados en un formulario.\n\n
    <figcaption>*  Define un título para un elemento <figure>.\n\n
    <figure>*  Especifica contenido independiente.\n\n
    <footer>*  Define un footer para un documento o sección.\n\n
    <form> Define un formulario HTML para datos del usuario.\n\n
    <h1> -<h6> Define encabezados en HTML.\n\n
    <head> Define información sobre el documento.\n\n
    <header>*  Define un encabezado para un documento o sección.\n\n
    <hgroup>   Agrupa elementos del encabezado (<h1> -<h6>).\n\n
    <hr>   Define un cambio temático en el contenido.\n\n
    <html> Define la raíz de un documento HTML.\n\n
    <i>    Este elemento se usa para representar un texto con un estilo de fuente en itálica.\n\n
    <iframe>   Define un documento HTML dentro de otro documento HTML.\n\n
    <img>  Define una imagen.\n\n
    <input>    Este elemento se utiliza para ingresar datos por parte del usuario.\n\n
    <ins>  Define el texto que ha sido insertado dentro del documento.\n\n
    <kbd>  Este elemento se utiliza para avisar al usuario que tiene que introducir datos por teclado.\n\n
    <keygen>*  Define un campo generador de claves en formularios.\n\n
    <label>    Define una etiqueta para un elemento <input>.\n\n
    <legend>   Este elemento define un título para un elemento <fieldset>, <figure> o <details>.\n\n
    <li>   Define un item de una lista.\n\n
    <link> Este elemento define la relación entre el documento y un recurso externo (normalmente utilizado con hojas de estilo).\n\n
    <main>*    Especifica el contenido principal del documento.\n\n
    <map>  Define un mapa de imagen en el lado del cliente.\n\n
    <mark>*    Define un texto resaltado en el documento.\n\n
    <menu> Define un menú.\n\n
    <meta> Define meta data de un documento HTML.\n\n
    <meter>*   Define una medida escalar dentro de un rango determinado.\n\n
    <nav>* Define links de navegación.\n\n
    <noscript> Especifica un contenido alternativo para navegadores que no soportan scripts.\n\n
    <object>   Define un objeto embebido-\n\n
    <ol>   Este elemento especifica una lista ordenada.\n\n
    <optgroup> Especifica un grupo de opciones en una lista desplegable.\n\n
    <option>   Este elemento define una opción en una lista desplegable.\n\n
    <output>*  Especifica el resultado de un cálculo.\n\n
    <p>    Especifica un párrafo.\n\n
    <param>    Este elemento especifica un parámetro para un objeto.\n\n
    <pre>  Define un texto con formato previo.\n\n
    <progress>*    Representa el progreso de una tarea.\n\n
    <q>    Define una cita de texto corta(en una línea).\n\n
    <rp>*  Define que mostrar en los navegadores que no soportan anotaciones ruby.\n\n
    <rt>*  Este elemento define la pronunciación de caracteres (para tipografía del este asiático).\n\n
    <ruby>*    Define una anotación ruby (para tipografía del este asiático).\n\n
    <s>    Esta etiqueta define texto con un estilo de fuente tachado.\n\n
    <samp> Muestra un mensaje de un programa o script.\n\n
    <script>   Define un script dentro del documento.\n\n
    <section>* Define una sección en un documento.\n\n
    <select>   Muestra varias opciones al usuario y permite que elija entre ellas una o más en una lista desplegable.\n\n
    <small>    Se utiliza para presentar un texto con un estilo de fuente pequeña.\n\n
    <source>*  Define las fuentes para los elementos multimedia como video y audio.\n\n
    <span> Agrupa varios elementos en línea seguidos dentro de un mismo bloque, para después
    darles formato con la hoja de estilo.\n\n
    <strong>   Se utiliza para representar texto importante.\n\n
    <style>    Este elemento define el estilo del documento.\n\n
    <sub>  Representa un subíndice.\n\n
    <summary>* Define un encabezado para el elemento <details>.\n\n
    <sup>  Representa un superíndice.\n\n
    <table>    Define una tabla.\n\n
    <tbody>    Agrupa el contenido del body de una tabla.\n\n
    <td>   Define una celda de una tabla.\n\n
    <textarea> Este elemento especifica una área para escribir texto.\n\n
    <tfoot>    Agrupa el contenido del footer de una tabla.\n\n
    <th>   Representa la celda del encabezado de una tabla.\n\n
    <thead>    Agrupa el contenido del encabezado de una tabla.\n\n
    <time>*    Define la fecha y hora.\n\n
    <title>    Define el título de un documento.\n\n
    <tr>   Define una fila dentro de una tabla.\n\n
    <track>*   Define determinadas características para las pistas de texto de elementos
    multimedia como; vídeos o audios.<u>   Define texto con un estilo de fuente subrayado.\n\n
    <ul>   Define una lista no ordenada.\n\n
    <var>  Define una variable.\n\n
    <video>*   Define un video o película.\n\n
    <wbr>* Define donde un texto se puede romper para cambios de línea.\n\n
    ]]>
        </string>



    <string name="menu_settings">Menú</string>
    <string name="str_next">Siguiente</string>
    <string name="correo_elec">Correro Electrónico</string>
    <string name="nombre_registro">Nombre</string>
    <string name="usuario_reg">Usuario</string>
    <string name="contrasenia">Contraseña</string>
    <string name="confirm_contrasenia">Confirmar Contraseña</string>
    <string name="welcome_apli">Bienvenido</string>
    <string name="emptyString" />
    <string name="entra">Entrar</string>
    <string name="usuario_logeo">Usuario</string>
    <string name="contrasenia_log">Contraseña</string>
    <string name="visita_previa"><![CDATA[HTML son las siglas de HyperText Markup Language o traducido de forma literal:
     Lenguaje de Marcas de HyperTexto. HTML5, como se puede deducir de su nombre, es la 5 revisión el estándar creado en
     1991 por Tim Berners-Lee y que contenía originalmente 22 elementos. La versión definitiva de HTML5 se publicó en
     Octubre de 2014. HTML es el que permite que un navegador sepa lo que está leyendo y como debe mostrarlo al usuario.
     De esta forma, los navegadores saben dónde deben mostrar el texto, donde va una imagen o donde hay un enlace.
     Para escribir páginas web en HTML utilizarás etiquetas rodeadas por los símbolos <,> por ejemplo <head>.
     Estos elementos tienen dos propiedades básicas: atributos y contenido. La mayoría de elementos necesitan además,
     una etiqueta de cierre. Para ello, te bastará con un simple editor de texto plano como por ejemplo Gedit y
     guardar tus documentos con la extensión html. De momento, no te preocupes mucho por el código, es un lenguaje
     muy sencillo y en próximos artículos te enseñare a dominarlo para que puedas empezar a hacer tus pinitos en
     este mundo. También tengo previsto un taller parecido al de wordpress donde crearemos una copia de esta web
     en HTML y partiendo desde cero.]]></string>

    <string name="acerca_de">Créditos:</string>
    <string name="title_activity_settings">Settings</string>

    <!-- Strings related to Settings -->

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">General</string>

    <string name="pref_title_social_recommendations">Enable social recommendations</string>
    <string name="pref_description_social_recommendations">Recommendations for people to contact based on your message history</string>

    <string name="pref_title_display_name">Display name</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>

    <string name="pref_title_add_friends_to_messages">Add friends to messages</string>
    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>Always</item>
        <item>When possible</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->
    <string name="pref_header_data_sync">Data &amp; sync</string>

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Notifications</string>

    <string name="pref_title_new_message_notifications">New message notifications</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Ringtone</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Silent</string>

    <string name="pref_title_vibrate">Vibrate</string>
    <string name="str_aprendiendo">Aprendiendo Jugando</string>

    <string name="estructura"><![CDATA[La estructura del cuerpo (el código entre las etiquetas <body>)
     generará la parte visible del documento. Este es el código que producirá nuestra página web. HTML
     siempre ofreció diferentes formas de construir y organizar la información dentro del cuerpo de un documento.
      Uno de los primeros elementos provistos para este propósito fue <table>. Las tablas permitían a los
      diseñadores acomodar datos, texto, imágenes y herramientas dentro de filas y columnas de celdas, incluso
      sin que hayan sido concebidas para este propósito.]]></string>
    <string name="estructuraUno"><![CDATA[El elemento <div> comenzó a dominar la escena. Con el surgimiento
    de webs más interactivas y la integración de HTML, CSS y Javascript, el uso de <div> se volvió una práctica
    común. Pero este elemento, así como <table>, no provee demasiada información acerca de las parte del cuerpo
    que está representando. Desde imágenes a menús, textos, enlaces, códigos, formularios, cualquier cosa puede
     ir entre las etiquetas de apertura y cierre de un elemento <div>. Considerando todo lo expuesto, HTML5
     incorpora nuevos elementos que ayudan a identificar cada sección del documento y organizar el cuerpo del
     mismo. En HTML5 las secciones más importantes son diferenciadas y la estructura principal ya no depende más
     de los elementos <div> o <table>.]]></string>
    <string name="estructuraOrg"  >Organización</string>
    <string name="estructura4">En la parte superior, descripto como Cabecera, se encuentra el espacio donde
        usualmente se ubica el logo, título, subtítulos y una corta descripción del sitio web o la página.\n\n
        Debajo de la cabecera, podemos ver la Barra de Navegación, en la que casi cualquier desarrollador
        ofrece un menú o lista de links para poder navegar por el sitio web.\n\n
        La sección de Información Principal, podría tener por ejemplo, una lista de artículos, descripciones
        de productos, entradas de blog y cualquier otra información importante.\n\n
        La Barra Lateral podría tener por ejemplo, una lista de links apuntando a cada uno de estos items.\n\n
        Abajo del todo, tenemos una barra llamada Barra Institucional. Se llama así porque
        es el área de la página donde tenemos información general del sitio web, el autor o la compañía, además
        de links con referencia a términos y condiciones, mapas e información adicional que el desarrollador cree
        importante compartir.</string>
    <string name="dentro_cuerpo"><![CDATA[El cuerpo de nuestro documento está listo. La estructura básica de nuestro
        sitio web fue finalizada, pero aún tenemos que trabajar en el contenido. Los elementos HTML5 estudiados
        hasta el momento nos ayudan a identificar cada sección del diseño y asignar un propósito intrínseco a
        cada una de ellas, pero lo que es realmente importante para nuestro sitio web se encuentra en el interior de estas secciones. \n\n
        La mayoría de los elementos ya estudiados fueron creados para construir una estructura para el documento
        HTML que pueda ser identificada y reconocida por los navegadores y nuevos dispositivos.
        Aprendimos acerca de la etiqueta <body> usada para declarar el cuerpo o parte visible del documento, la etiqueta
        <header>con la que agrupamos información importante para el cuerpo, la etiqueta <nav> que provee ayuda para
         la navegación del sitio web, la etiqueta <section> necesaria para contener la información más relevante,
          y también <aside> y <footer>para ofrecer información adicional de cada sección y del documento mismo.
           Pero ninguno de estos elementos declara algo acerca del contenido. Todos tienen un específico propósito estructural.]]>
</string>
    <string name="el_gran_libro">El gran libro de HTML5 y CSS y Javascript</string>
    <string name="el_guapo_linux">El guapo linux</string>
    <string name="pildoras">pildorasinformaticas</string>
    <string name="algoritmo_libre">Algoritmo Libre</string>
    <string name="webs_html">WebApps HTML5</string>
    <string name="verif_contrasena">Las Contraseñas No Coinciden</string>
    <string name="total_tem">Total temas</string>
    <string name="add_tem">Tema agregar</string>
    <string name="send_enviar">Certificado del curso de HTML5</string>
    <string name="agradecimiento">Gracias por haber  concluido con éxito  en curso de HTML5</string>
    <string name="texto_largo">Large Text</string>
    <string name="vol_curso">Volver al curso</string>
    <string name="vist_previa">Vista previa del curso</string>
    <string name="guardar_datos">Guardar Datos</string>

</resources>
